\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian, english]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\definecolor{linkcolor}{HTML}{799B03} % цвет ссылок
\definecolor{urlcolor}{HTML}{799B03} % цвет гиперссылок

\hypersetup{pdfstartview=FitH, linkcolor=linkcolor,urlcolor=urlcolor, colorlinks=true}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{pictures/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}

\thispagestyle{empty}

\setlength{\voffset}{-.8in}
\setlength{\hoffset}{-.75in}
\addtolength{\textheight}{1.6in}
\addtolength{\textwidth}{1.5in}

	
\begin{document}
	\begin{center}
	\large\textbf{Инструкция по установке калькуляторя целых длинных чисел\\
			LICal}\\
			
	\end{center}
\par
\justifying Исходные файлы калькулятора находятся на сайте\\ \href{https://gitlab.com/ivadar/kursach}{https://gitlab.com/ivadar/kursach}. \\
Чтобы загрузить их на свой компьютер есть 2 варианта:
\begin{enumerate}
	\item Скопировать ссылку, предоставленную сайтом, в терминале набрать команду \texttt{git clone <<ссылка>>}. После этого в директории, в которой находился пользователь, появится поддиректория \texttt{kursach}. \par
	\item Если нужно создать отдельную папку для этого проекта(с другим названием), то надо, скопировав ссылку, предоставленную сайтом, в терминале набрать команду \texttt{git clone <<ссылка>><<name>>}. После этого появится в директории \texttt{<<name>>} появятся файлы с проектом.\par
\end{enumerate}

\center{\includegraphics[width=\linewidth]{/home/dasha/Pictures/screen4}}\\
\justifying
В этой директории находятся файлы с расширениями \texttt{.h} и \texttt{.c} --- это исходные файлы, также там присутсвует \texttt{Makefile}, лицензия, файлы \texttt{README.md, INSTALL.md, AUTHOR.md}, которые содержат информацию об авторе проекта, инструкцию по установке и информацию о приложении.\par
Чтобы установить приложение, нужно сначала запустить скрипт \texttt{./configure}. При его запуске у пользователя запросятся путь для установки сертификата, путь для исполняемых файлов, в случае если не будут использованы собственные пути, то есть и стандартные. При диалоге с пользователем проверяется правильность электронной почты, телефона. Далее на основании введённых данных создается сертификат, который также проверяется на правильность, если что-то будет неверно, появится сообщение об ошибке. Формируется файл \texttt{data/install.conf}, в который попадут пути.
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{/home/dasha/Pictures/screen5}}\\

\center{\includegraphics[width=\linewidth]{/home/dasha/Pictures/screen8}}\\
\justifying

Далее команда \texttt{make compile}, которая компилирует файлы с расширениями \texttt{.h} и \texttt{.c}.
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{/home/dasha/Pictures/screen6}}\\

\justifying Затем \texttt{make install}. Она создаёт директории для \texttt{.log} файлов и копию исполняемого файла помещает в  \texttt{~/.local/bin}, может быть и другая директория, которую укажет пользователь на первом шаге.\par
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{/home/dasha/Pictures/screen7}}\\ 
\justifying Помимо этого можно использовать следующие опции команды \texttt{make [option]}:
\begin{itemize}
	\item\verb|compile| (цель по умолчанию) --- обеспечивает компиляцию всего проекта.
	\item\verb|user_man| --- компилирует инструкцию пользователя.
	\item\verb|in_instruct| --- компилирует инструкцию по установке.
	\item\verb|an_instruct| --- компилирует инструкцию по инструменту анализа работы ВС.
	\item\verb|license| --- компилирует лицензию о распространении ВС.
	\item\verb|docs| --- зависит от \verb|user_man|, \verb|in_instruct|, \verb|license|.
	\item\verb|configure| --- производится запуск настроечного скрипта и формирует файл-инструкцию. \item\verb|install.conf| по установке.
	\item\verb|all| --- Зависит от целей компиляции, настройки и установки.
	\item\verb|clear_tmp| --- очистка временных файлов образованных при компиляции.
	\item\verb|clear_config| --- удаляет конфигурационный файл установки.
	\item\verb|clear_compile| --- удаляет скомпилированные файлы ВС.
	\item\verb|clear| --- выполнит \verb|clear_tmp| и \verb|clear_config|.
	\item\verb|uninstall| --- для установленной ВС выполняется удаление всех установленных файлов, кроме файлов сохранений.
	\item\verb|remove| ---  выполняется удаление всех установленных файлов, кроме файлов сохранений, и также \verb|.log| файлы.
	\item\verb|remove_all| --- выполняет \verb|remove| и удаляет каталоги с сохранениями.
\end{itemize}
	
\end{document}